陳日君：沒中國人能忘記 (但我唔係支那人！)

【本報訊】冰冷的民調數字，阻不了港人熱熾悼念六四的心。香港天主教團體支援中國愛國民主運動聯合會及方濟正義和平組，昨於支聯會舉辦六四燭光集會前舉辦「民主中國」祈禱會，多達300人出席。雖然天主教香港教區榮休主教陳日君樞機身在東歐，未能出席祈禱會，但他昨透過網誌撰文，強調點亮燭光依然有用，「沒有中國人能忘記這日子紀念甚麼」。
祈禱會昨傍晚6時半在維園音樂亭舉行，民主黨創黨主席李柱銘及壹傳媒集團創辦人黎智英亦有參與，與在場人士點起燭光悼念六四死難者。

祈禱會：堅持到最後

輔理主教夏志誠於祈禱會上分享指，有聲音質疑六四28年仍未平反，民主自由又無寸進，紀念的意義何在，他相信大家堅持、尋求的不單止是民主、自由國度，也是要發現人的最根本尊嚴、與生俱來的權利、平等和尊重、社會公義與和平，強調「堅持到最後，其實係我哋做天主仔女嘅身份」。
陳日君在網誌回應，指「有人以為年年隨着慣性遊行，點蠟燭，叫口號，已沒有意義」，他先稱，「這些不同的心態正證明我們香港人還享受着選擇的自由」，繼而指「我們生活在這塊借來的地方，在這借來的時光裏的中國人應該為全世界的中國人發聲」，因28年前發生的事「太可怕，太醜陋，稍為有心的中國人，不能把它遺忘」，強調「遊行、點蠟燭有用嗎？有用！」

■記者呂浩然

多達300人，嘩嘩嘩！！！

全港總共有幾多大愛Catholics？？？

BTW，聽講陳日君你班老細呢幾年同共狗係咁揸爬喎！！！！

王丹等人見運動逐漸散漫, 每日無所事事的一群人在天安門廣場無規律地待下去都無意思, 召開高自聯會議決議 5月 30日離場, 但支聯會看到北京的運動超出他的操縱, 未能達到它們要推倒中國政府的目的, 支聯會馬上派特務員林耀強往北京替柴玲奪權罷免王丹後, 跟手柴玲就秘密接受美國記者訪問, 但叫記者先不要發放出去, 片段話要血流成河喚醒中國人喎, 但記住是他人的血啊, 她說自己是民主火種, 所以她不準備流血, 可憐的是其他死了的人因為支聯會新聞封鎖, 沒有事先看過, 否則可能都不會做出武力抵抗解放軍的天真決定

未出世，無親身經歷

純聽人講，自己搵資料睇，然後奴奴記住

係咪要咁樣記 ？ 我每日都緊記六四嘅悲痛係咪就係你想要嘅 ？ 係咪就可以對六四盡咗責任 ？

咁如果我唔記得，支聯會嘅人都唔會有六四薪火相傳嘅問題或者責任

因為全部都係我嘅錯 ， 唔關其他人事